\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{epsf}
%\documentstyle[epsf,epic,eepic,eepicemu]{article}
\usepackage[cp1250]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8
\usepackage[czech]{babel}

\begin{document}
%\oddsidemargin=-5mm \evensidemargin=-5mm \marginparwidth=.08in
%\marginparsep=.01in \marginparpush=5pt \topmargin=-15mm
%\headheight=12pt \headsep=25pt \footheight=12pt \footskip=30pt
%\textheight=25cm \textwidth=17cm \columnsep=2mm \columnseprule=1pt
%\parindent=15pt\parskip=2pt

\begin{center}
\bf Semestrální projekt MI-PPR 2015/2016:\\[5mm]
    Paralelní algoritmus pro řešení problému Zobecněné bisekční šířky\\[5mm]
       Petr Elexa\\
       Adam Kučera\\[2mm]
magisterské studium, FIT ČVUT, Thákurova 9, 160 00 Praha 6\\[2mm]
\today
\end{center}

\section{Definice problému a popis sekvenčního algoritmu}

\subsection{Zobecněná bisekční šířka}

\subsubsection{Vstupní data}

\begin{itemize}
\item $a$ = přirozené číslo
\item $n$ = přirozené číslo představující počet uzlů grafu $G$, $n\ge 5$
\item $m$ = přirozené číslo představující počet hran grafu $G$, $m\ge n$
\item $k$ = přirozené číslo řádu jednotek představující průměrný stupeň uzlu grafu $G$, $n\ge k \ge 3$
$G(V,E)$ = jednoduchý souvislý neorientovaný neohodnocený graf o $n$ uzlech $V$ a $m$ hranách $E$ (nepovinný, při jeho absenci je graf s danými parametry vygenerován).
\end{itemize}

\subsubsection{Úkol}

Nalezněte rozdělení množiny $n$ uzlů grafu $G$ do dvou disjunktních podmnožin $X$ a $Y$ tak, že podmnožina $X$ obsahuje $a$ uzlů, podmnožina $Y$ obsahuje $n-a$ uzlů a počet všech hran $\{u,v\}$ takových, že $u$ je z $X$ a $v$ je z $Y$, je minimální.

\subsubsection{Výstup algoritmu}

Výpis disjuktních množin uzlů $X$ a $Y$ a počet hran tyto množiny spojující.

\subsubsection{Sekvenční algoritmus}

Řešení existuje vždy. Vždy lze sestrojit zobecněný bisekční řez grafu. Sekvenční algoritmus je typu BB-DFS s hloubkou prohledávaného prostoru omezenou na $|a|$. Přípustný mezistav je definovaný rozdělením množiny uzlů na dvě disjunktní podmnožiny $X$ a $Y$. Přípustná koncová řešení jsou všechna zkonstruovaná rozdělení množiny uzlů grafu $G$ do množin $X$ a $Y$. Cena, kterou minimalizujeme, je počet hran spojující $X$ a $Y$.

Těsná dolní mez je rovna 1.

Triviální horní mez je rovna $m$.

\subsection{Naše implementace problému}

\subsection{Formát výstupních dat}

Algortitmus vypíše množinu $X$ o velikosti $a$ jako seznam identifikačních čísel uzlů podle toho, jak byly zadány ve vstupní matici grafu. Zároveń vypíše, kolik hran mezi množinou $X$ a zbytkem grafu (množinou $Y$) existuje.

\subsection{Experimentálně naměřená doba výpočtu}

\section{Popis paralelního algoritmu a jeho implementace v MPI}

Popište paralelní algoritmus, op?t vyjd?te ze zadání a p?esn?
vymezte odchylky, zvlášt? u algoritmu pro vyvažování zát?že, hledání
dárce, ci ukon?ení výpo?tu.  Popište a vysv?tlete strukturu
celkového paralelního algoritmu na úrovni proces? v MPI a strukturu
kódu jednotlivých proces?. Nap?. jak je naimplementována smy?ka pro
?innost proces? v aktivním stavu i v stavu ne?innosti. Jaké jste
zvolili konstanty a parametry pro škálování algoritmu. Struktura a
sémantika p?íkazové ?ádky pro spoušt?ní programu.

\section{Naměřené výsledky a vyhodnocení}

\begin{enumerate}
\item Zvolte t?i instance problému s takovou velikostí vstupních dat, pro které má
sekven?ní algoritmus ?asovou složitost kolem 5, 10 a 15 minut. Pro
me?ení ?as pot?ebný na ?tení dat z disku a uložení na disk
neuvažujte a zakomentujte ladící tisky, logy, zprávy a výstupy.
\item M??te paralelní ?as p?i použití $i=2,\cdot,32$ procesor? na sítích Ethernet a InfiniBand.
%\item Pri mereni kazde instance problemu na dany pocet procesoru spoctete pro vas algoritmus dynamicke delby prace celkovy pocet odeslanych zadosti o praci, prumer na 1 procesor a jejich uspesnost.
%\item Mereni pro dany pocet procesoru a instanci problemu provedte 3x a pouzijte prumerne hodnoty.
\item Z nam??ených dat sestavte grafy zrychlení $S(n,p)$. Zjist?te, zda a za jakych podmínek
došlo k superlineárnímu zrychlení a pokuste se je zd?vodnit.
\item Vyhodno?te komunika?ní složitost dynamického vyvažování zát?že a posu?te
vhodnost vámi implementovaného algoritmu pro hledání dárce a d?lení
zásobníku pri ?ešení vašeho problému. Posu?te efektivnost a
škálovatelnost algoritmu. Popište nedostatky vaší implementace a
navrhn?te zlepšení.
\item Empiricky stanovte
granularitu vaší implementace, tj., stupe? paralelismu pro danou
velikost ?ešeného problému. Stanovte kritéria pro stanovení mezí, za
kterými již není u?inné rozkládat výpo?et na menší procesy, protože
by komunika?ní náklady prevážily urychlení paralelním výpo?tem.

\end{enumerate}

\section{Závěr}

Celkové zhodnocení semestrální práce a zkušenosti získaných b?hem
semestru.

\section{Literatura}

\appendix

\end{document}